銀行工轉極都可以加人工

當轉一次加20%
真係可以一年轉3,4次差唔多double人工
真係諗唔明係點運作
唔駛話我酸因為我認

定係要女先做到?

因為等人用 冇人揀

係唔係呀
我啲朋友唔係喎

一年轉3 4次？
咩job

RM個D,我都唔明,平時早就比人話jumpy

好想屌銀行妹

做到RM個職級都算高，
你轉公司果陣帶埋班客走咪加到人工。

RM加老底份人工？
一年之內帶住d客走3,4轉？

又見到灰暗巴
有無經驗分享?

我諗係,但詳細又真係唔知,唔係做呢行
淨係知佢gross income一年內由20中彈到上40頭 應該係轉左3次

但fresh grad做兩年已經RM咁
4,5年就咩associate director assistant director咁呀

你肯d客都唔肯啦
你估依家開個公司户口好快好易好簡單呀

點解人地公司RM咁後生 我公司RM全部都好老

我啲frd係back office 多 所以未必同
你係邊個post識我架

係連登仔係咁
真人識既做銀行轉到3x 4xk
佢話開始走唔走都差唔多

咁我朋友家下都係4x k左右, 唔知佢之後係咪會cap左

火影

咩位其實

1年點轉4次工

咁易轉的咩 做呢D位要咩資格?

一年轉4次，即係試用期未過已經搵到offer
應該無乜可能

我都Fg 係唔係通常都係由teller做起？

好多腳

多數係加老底, COMM另計
唔係間間都要帶客的,
一般就咁轉15-20%, 帶客25%

一年轉4次工？
一年一次都好密

你話靚女一年同高層做4次外賣就信

而家合約制 做完1年end contract又跳又可以加20%

開頭做咩位，轉咁多次，轉到做咩位？
做咗年幾之前同一班入職既大部分都跳哂

經濟一差就仆街

轉下轉下咪做到世界首富

GT
但一定唔係MT

屌，經濟差有邊個唔仆街
就算政府都有機會凍薪啦

我真係唔明

有無可能呀 一年一次就差唔多
一年轉四次個q條數都未跑完人地憑咩請你

一年四次？真係唔信

知唔知bt得唔得

BT = branch trainees = Teller

事實上係如果唔轉工，一年加得2至3%，考左啲CFA，FRM，CPA，公司又唔會加比你，當你人工underpay嘅時候轉出去點會加唔到20%? 再者，老闆成日話升職Quota有限，事實上好多人唔轉工做10年都無得升，久而久之三四年後apply人地高一個半個grade嘅工咪可以加20至30%人工。轉完工OT得仲金就無得好講。

其實好似政府年年跳point咪好囉，你估轉工唔煩咩？淨係update CV，偷偷地請假去見工已經好煩。

巴打固然中point
不過係咪有d off topic

一年四次training 未完又加人工

咁Big4應該啱你

Retail rm 定 commercial rm?

當你25-30歲 一年轉四次
total 轉20 次 每次加20%
fat fat

我知我off topic，但係做bank其實圈子好細，你做得唔好，日日hea住返工，個朵臭嘅，人地HR一做back ground check或者請你個部門同行家收風已經知你fit唔fit，值唔值得加20%挖你過檔。如果你唔fit，好大機會3xk止步，然後好似啲十幾年經驗嘅老鬼咁講走唔郁。

咩position可以一年轉3，4次？

不嬲過檔都係加15－20%

人地講緊MT GT 你講bt

想問下如果back office轉工 加幅係點？

analyst又係back office
clerk又係back office
好難咁答你啦

唔好咁樣水人入行先得架，係咁好做唔會間間銀行都唔夠人啦。而家sales真係有眼耳口鼻都請。幫唔到銀行賺返一百幾十萬一季佢會咁好死出4 萬比你，試用你都唔洗過啦。

hsbc 做到rm a 跳出去做其他bank rm 咪4皮囉 但冇數都係好快死

Back office個人經驗
最少果次10%，最多果次25%

巴打做咩位
人人都話無出路 諗緊轉唔轉行
Btw如果唔轉工一年加幾多先叫正常

銀行工=精英工種

一年轉一份，每次加20%

有冇出路d野你自己睇 咪聽人講啦
如果有份工大家都認知係好出路既 一係專業 一係水尾啦

再者 間間公司玩法都唔同
單單講ops 我做過三間鋪 個架構 地位 都完全唔同 有d好做有d又好啃 邊有得講

Bo 加人工個% 跟到通脹就好

睇個市同你能力啦
非高層post 冇人介紹 頂盡 20%

認真 好做既一早行內介紹晒比自己fd啦

睇工種
BACK OFFICE真係無廢
工種不斷重種,是撚是搵個FG都可以REPLACE

MIDDLE OFFICE完全唔同世界
不過相比起BO比較難入

依條友唔識back office 唔知行情
可忽略佢講bo個部份

Mo難入d係真的

你跟佢返銀行係冇用，佢有呢個人工，係因為個樣

應該喺rm

家下香港做野女贏一半
靚女贏九成

銀行RM職級唔高

如果你講緊係retail bank 既RM, 其實好低級，人工值錢在於塊皮厚，工時比較長，同sales 無咩分別，在於你有班fans 客就做得輕鬆D

人工會跳，你個target 同樣會比返多一個double 你，唔夠數玩下留堂，全世界面前落下你面咁

睇你為左搵錢可以放自己係邊啦
新仔RM日日返8300 - 1900 咁上下
你有料有數當然可以好早走
2年上30K 唔難

有乜咁難
跑數仔
利申做左3年rm
黎梗升base 50k

rm冇數係咪好快比人炒
跑數跑到退休呀？

係真既， 不過唔係咁易可以咁密跳咁多次， 去到35k-40k老底 會到樽頸。

因為條數有返咁上下大， 新公司又會睇你之前到唔到數。 唔到既唔會請你， 到數既話其實留係原行會好啲。

但係15k 變到30k 左右係唔難既， 因為真係越黎越少人肯做， 個市又越黎越難做， 所以好等人用。

唔一定， 有啲鳩鳩下都玩到幾年

有數既其實好輕鬆， 攰左咪轉bm, IA 果啲。

銀行hr 係。

咁易咩

我果間分行幾個RM都高
間間唔同姐

我個frd出黎做野一年半轉咗3次工
由16000升到依家26000

痴撚線

做咩位先

唔知佢
大家都係FG咋嘛

你話帶埋客走
我又唔信佢咁多客

咁快多數都係分行
而家做緊邊間？

其實冇客帶，你夠吹得都上到30up

銀行雞

之前間間大行都搶retail RM
搶到貴哂
而家個市少少唔穩定
遲下個市一仆街可能炒哂啲無數嘅先

去到某個位就停啦
一嚟條數太大，俾你都唔會跑到，好多Rm去到某個位有得升grading都話唔想升
二嚟銀行請你，都要預你搵嘅錢cover到你人工㗎。。
你又唔係 private bank rm

但以普通人嚟計，唔怕跑數
bank rm 真係好快上三雞樓上嘅工嚟

Compliance 都廢 ？

你呢D CASE... 轉工果住朋友 一定有帶客過新公司先咁.
老老實實銀行唔會無喇喇加成 2成人工比新人, 一定有利益先咁做.
仲要睇帶咩質素既客.
但係呢..係呢行咁轉法一定有極限既. 而客人都未必短時間內死跟住你走黎走去吧.
所以唔好人地話人年轉四次就自己FF 都可以咁先得喇.
再者 RM 呢個位...好似堆保險咁..實有人跑到數實有人跑唔到.
仆街果堆唔出聲姐..

真COMPLIANCE咪好囉
FG好難會入到,LLB BG咪大機會
OTHERWISE,入HSBX個D19位
做埋D垃圾KYC真係無撚用架

我個妹喺銀行界跳黎跳去
8年時間 由 10k 升到 50k

跑數?

增值，升職，跳好多次槽，少少跑數

一年轉三四次唔係冇可能，唔介意爛cv咪得，因為最缺人果間bank既位係講緊2x個...而且係不斷降低個要求都請唔夠人

8年50k好一般咋喎，正常rm 5，6年都50k啦

做乜先得架

有幾多間可以轉

其實如果你唔介意brand (bank) name
都真係好多間
hsbc,hsb,boc,scb,citi
dbs,bea,dahsing,fubon,
ccb,citic,交通,上商, etc
每間可以rejoin一次,
你諗下有幾多次可以跳

邊間缺人？

靠樣搵食 btw 有冇圖

洗唔洗ot

比起做工程真係好做好多

大把人5年都轉工轉到4,50K
8年我覺得係合理
5年上4,50k個d唔知點玩

50k係退休個陣人工喇

大把人

點解咁講呢

rm做到唔想再跑其實可以轉咩位？

Lm

大rm 有幾多老底 ？如果講人工隨時高過bm

rm呢啲咪又係sales一個，sales佬不嬲邊到多錢去邊到

唔知, 有牌就ok

bm老底高過rm,
不過rm 分q incentive, bm就得year end,
爆數rm基本上多過bm,
不過有d bm做左好多年老底都可以好高,
大rm (~3-5yr exp) 通常45-50k
做1 mil美金既客既rm, 55k起Bar

specialist (insurance / investment / treasury)
manager (sales team leader / operation manager)
agent / broker (光_新__ / 各大保號)
仲有D人會去做headhunt
當然仲可以上Private bank 做rm

工程係最低賤既(號稱)專業資格工種

曾以「著西裝返工」為理想

Jimmy回想當初為何選擇做銀行，竟然源於他小時候的一個無聊夢想。學生時代的Jimmy，沒有什麼宏大的志願，不管是當空少，還是普通文員也好，心想只要能穿上一身整齊的西裝上班每天過得帥氣，像個專業人士就夠。可是，這樣單純的願望，卻讓他被同儕嘲笑。他還記得有朋友半開玩笑地揶揄他，將來絕對不會當上什麼專業人士：「他笑我讀副學士，第日人工低，好慘。這句說話我記到現在。」

最後，他當然沒有當上空少，卻誤打誤撞進了銀行工作。頭一年，他做櫃檯服務員，沒得穿西裝，只能穿制服，收入只得$13000左右。重複且枯燥的工作，讓他一年後堅決轉職做RM，負責推銷投資和保險產品等。「我簡直是一塊泥膠，哪個崗位缺人我都不介意去做。」對這份工，他沒多想，他根本不介意自己從事什麼工作，而至少這一刻，他終於可以穿上西裝上班。

25歲 高峰月入六、七萬：對眼生到上額頭

當上RM後，他每天早上站在鏡子前悉心打扮，以充滿自信的「專業人士」姿態踏出門口。「初時我會多買幾條領呔、襯衫；大熱天時也堅持全套西裝返工。」他笑說。可是，RM的工作，並不如他想像般專業。牌照易考、不講學歷：「老實說，只要跑到數，中五、中七畢業都做到喇。」

健談、外向的他，自問適合做RM，很多朋友亦認同他有潛質在這一行發展。Jimmy慢慢學懂了，在這一行若要成功，必需與客人不斷交流，知道對方職業、家庭背景、生活習慣等等細節，再為他們度身訂造適合的方案。例如，客人透露自己原來是一個要照顧單親母親的人，他才會知道他需要保險，而不是投資服務。「與客人傾談的過程，是需要交心，他們覺得你值得相信，才會坦誠道出自己的處境。其實我好享受這部份。當我有20個客，20個都做不同職業時，我就會知道20個職業的面貌。」Jimmy對待客人的方式，說不上推心置腹，但他多番強調，是「擺個心出來識朋友」，他從未覺得自己利用了客人的信任。在Jimmy心中，識朋友大概遠比跑到數快樂。奈何，生意歸生意，他始終要顧及業績，仍然少不免要向客人埋手：「我覺得一半一半吧，有一半是為了跑數；另一半是真的為了認識他們。」透過這種方式，他在推銷過程中事半功倍，漸漸站在行內穩了陣腳。

Jimmy曾經想像自己將近退休時，月入會是三萬元左右；當年他25歲，月入四萬起、到六、七萬不等。他形容自己當時揮霍無度，即使月入六、七萬，仍然可以月月清：「我知道自己下個月又搵得返，洗多啲都無所謂。」與朋友、舊同學，甚至長輩吃飯，自己付最大份錢；到蘭桂坊高級酒吧，一晚動輒花上數萬元消遣。為的，就是旁人豔羨的目光，以及「Jimmy做到嘢、叻仔，搵咁多錢」的讚美。這些目光、說話帶來的虛榮感，往往令他自感優越、高人一等，亦令他趾高氣揚：「現在回想，當時雙眼生到上額頭。有些朋友月入不及我一半，當然也包括曾經揶揄我那位朋友。那時候覺得錢就是一切，會覺得別人賺錢賺得少，就看不起他。」現在說着，他也有點愧疚，覺得以前太幼稚。不過將心比己，當有一日吐氣揚眉，有一定的成就時，又有誰能保證自己不會有那麼一點點的自傲？

面對交數壓力 遇態度惡劣客人：原來我並非高人一等

Jimmy業績穩定、與不少客戶關係良好。「客戶去旅行會買手信給我，有的會轉介很多親友來找我、甚至平日空閒時，會特地來銀行與我聊天等等。」

然而，穩定不代表不用追數；上司要求亦會隨之增加，他也經常為交數而煞費思量，那兩年，他的生活只有工作。「試過去旅行途中，就開始不斷計劃回港後要交什麼數，沒有一點放假出遊的感覺。」當業績出現危機，不到數時，要每天打電話找新客戶，沒有數交，就交出電話錄音，給上司確認自己有工作。他皺着眉憶述：「每天近四點，發現只打了兩通電話，能找的人都找過了，放工後又想着明天要打哪十通電話，完全不是放工，好痛苦。」兩年以來，Jimmy發現自己適合做RM，卻毫不享受工作的過程。

每天面對上百萬，甚至上千萬的數字，Jimmy開始對金錢感到麻木。加上他總是遇上些麻煩的客人，尤其是那些所謂的香港政商界名人：「那些人教我知道，自己原來並非高人一等。他們囂張，當我狗般呼之則來，揮之則去。試過有客人遲找卡數被罰錢，他竟粗聲粗氣地罵我，為何不提他遲找卡數會被罰錢，彷彿本來就是我的錯一樣。」跟這些「上流人士」相處的日子，除了讓他失去尊嚴，也讓他清楚知道自己與他們之間懸殊的身份差別，對比那些富豪，他的四、五萬月入根本不值一提。他的所有財富，原來就是靠啄食他們資產遺落的碎屑而來。

種種原因加起來，令他再次起了轉工的念頭：「總不能一直拼搏到50歲，大部份RM後來都會轉做Backoffice，我只是比其他人早了幾年退下來。」

如今，Jimmy轉職後勤，月入連以前一半也沒有、沒有佣金、不再跑數，只負責後勤的工作，彼此不再有深入交流。這工作聽起來了無生趣、沒有挑戰性，像等退休的職位。或許你會問：「這個職位，適合一個正值壯年，有能力賺多一倍錢的年青人嗎？」在工作中經歷成長的他沉思片刻，回答道：「我以前搵得多，又點？放工唔係放工、放假唔係放假。現在起碼Work Life Balance，我要求好簡單，每天早上起床，不會立刻想請假射波，已經足夠。」

ＪＩＭＭＹ快Ｄ同我交換

做咩無啦啦同工程比

一般係MT (要commercial/corporate banking)

做arm又有咩發展

唔駛跑？我冇睇錯下話

銀行黎講，真係大把

佢話唔想跑, 可能係唔想做rm掛,
咁specialist 同manager 都叫唔使跑既

唉 in左bm second in
等左一星期

加油

Degree底就唔好做rm啦
行頭窄到不得了 再做上去都係靠把口搵食又唔係一種專業 有班客底都會有退落黎嘅一日 日日咁捱法

有咩可以做

degree唔係讀fiance個d係咪好難做到mt?

Degree 底不過文科

10000*1.2^20
做五年月入38萬

多謝

咁問無意思，大細銀行個價都唔同，唔同工種個價又唔同
(BO) 好多細銀行AM都係得18-22K，有啲銀行就22-25K，有啲比到25-30K
有啲廢柴老屎忽無學歷，做AM做左10幾年(唔會升佢做M)，年年加下加下有35K唔出奇

拜下offer神

有冇銀行巴打可以講講global market department 做啲咩過2日去in 呢個Dept 嘅it狗。
話跟有關treasury system project
唔知個前景點樣

短線黎睇, rm做得好多客識人係可以有好高人工
起薪計埋commission已經2皮幾一個月
長線黎睇, 每日嘅meet target精神壓力同時間都大量奉獻左比公司, 每日不停捽數, 其他工好似audit狗捱幾年q左個牌已經可以退落黎un住腳賺40,50k
還掂都係sell野不如去周大福sell又係幾皮一個月 所以rm點都只係一個高級sales, 同讀完酒店餐飲去做高級餐廳一樣, 都只不過係高級待應

利申 爭d入左某中資做rmt

呢度好多都討論緊rm
不過其實係講緊retail rm 定corp commercial rm?

希望有offer
想問下officer2條路可以點行

唔係咁易架葉師傅

利申：做緊bank兩年，由前線做到BO

RM真係可以咁, 有frd做左10年, 轉左7次, 其中一次轉返去某大行, pos高左,但做嘅野一樣, 人工比佢走時高左幾成

最後個數去到咩位到?